> Action Cable 将 WebSocket 与 Rails 应用的其余部分无缝集成.<br>
有了 Action Cable,就可以用 Ruby 语言,以 Rails 风格实现实时功能,并且保持高性能和可扩展性.<br>
Action Cable 为此提供了全栈支持,包括客户端 JavaScript 框架和服务器端 Ruby 框架.<br>
同时,也能够通过 Action Cable 访问使用 Active Record 或其他 ORM 编写的所有模型.

<!-- TOC -->

- [Pub/Sub 是什么](#pubsub-是什么)
- [服务器端组件](#服务器端组件)
  - [连接](#连接)
    - [连接设置](#连接设置)
  - [频道](#频道)
    - [父频道设置](#父频道设置)
    - [订阅](#订阅)
- [客户端组件](#客户端组件)
  - [连接](#连接-1)
    - [连接用户](#连接用户)
    - [订阅者](#订阅者)
- [客户端-服务器的交互](#客户端-服务器的交互)
  - [流(stream)](#流stream)
  - [广播](#广播)
  - [订阅](#订阅-1)
  - [向频道传递参数](#向频道传递参数)
  - [消息重播](#消息重播)
- [全栈示例](#全栈示例)
  - [用户在线状态(user appearance)](#用户在线状态user-appearance)
    - [客户端-服务器交互](#客户端-服务器交互)
  - [接收新的 Web 通知](#接收新的-web-通知)
  - [更完整的例子](#更完整的例子)
- [配置](#配置)
  - [订阅适配器](#订阅适配器)
    - [配置适配器](#配置适配器)
      - [async 适配器](#async-适配器)
      - [Redis 适配器](#redis-适配器)
      - [PostgreSQL 适配器](#postgresql-适配器)
  - [允许的请求来源](#允许的请求来源)
  - [用户配置](#用户配置)
  - [其他配置](#其他配置)
- [运行独立的 Cable 服务器](#运行独立的-cable-服务器)
  - [和应用一起运行](#和应用一起运行)
  - [独立运行](#独立运行)
  - [注意事项](#注意事项)
- [依赖关系](#依赖关系)
- [部署](#部署)

<!-- /TOC -->

# Pub/Sub 是什么

Pub/Sub,也就是发布/订阅,是指在消息队列中,信息发送者(发布者)把数据发送给某一类接收者(订阅者),而不必单独指定接收者.<br>
Action Cable 通过发布/订阅的方式在服务器和多个客户端之间通信.

# 服务器端组件

## 连接

连接是客户端-服务器通信的基础.<br>
每当服务器接受一个 WebSocket,就会实例化一个连接对象.<br>
所有频道订阅(channel subscription)都是在继承连接对象的基础上创建的.<br>
连接本身并不处理身份验证和授权之外的任何应用逻辑.<br>
WebSocket 连接的客户端被称为连接用户(connection consumer).<br>
每当用户新打开一个浏览器标签、窗口或设备,对应地都会新建一个用户-连接对(consumer-connection pair).<br>
连接是 ApplicationCable::Connection 类的实例.<br>
对连接的授权就是在这个类中完成的,对于能够识别的用户,才会继续建立连接.

### 连接设置

```ruby
# app/channels/application_cable/connection.rb
module ApplicationCable
  class Connection < ActionCable::Connection::Base
    identified_by :current_user

    def connect
      self.current_user = find_verified_user
    end

    private
      def find_verified_user
        if current_user = User.find_by(id: cookies.signed[:user_id])
          current_user
        else
          reject_unauthorized_connection
        end
      end
  end
end
```

其中 identified_by 用于声明连接标识符,连接标识符稍后将用于查找指定连接.<br>
注意,在声明连接标识符的同时,在基于连接创建的频道实例上,会自动创建同名委托(delegate).
上述例子假设已经在应用的其他部分完成了用户身份验证,并且在验证成功后设置了经过用户 ID 签名的 cookie.
尝试建立新连接时,会自动把 cookie 发送给连接实例,用于设置 current_user.<br>
通过使用 current_user 标识连接,稍后就能够检索指定用户打开的所有连接(如果删除用户或取消对用户的授权,该用户打开的所有连接都会断开).

## 频道

和常规 MVC 中的控制器类似,频道用于封装逻辑工作单元.<br>
默认情况下,Rails 会把 ApplicationCable::Channel 类作为频道的父类,用于封装频道之间共享的逻辑.

### 父频道设置

```ruby
# app/channels/application_cable/channel.rb
module ApplicationCable
  class Channel < ActionCable::Channel::Base
  end
end
```

接下来要创建自己的频道类.<br>
例如,可以创建 ChatChannel 和 AppearanceChannel 类:

```ruby
# app/channels/chat_channel.rb
class ChatChannel < ApplicationCable::Channel
end
 
# app/channels/appearance_channel.rb
class AppearanceChannel < ApplicationCable::Channel
end
```

这样用户就可以订阅频道了,订阅一个或两个都行.

### 订阅

订阅频道的用户称为订阅者.<br>
用户创建的连接称为(频道)订阅.<br>
订阅基于连接用户(订阅者)发送的标识符创建,生成的消息将发送到这些订阅.

```ruby
# app/channels/chat_channel.rb
class ChatChannel < ApplicationCable::Channel
  # 当用户成为此频道的订阅者时调用
  def subscribed
  end
end
```

# 客户端组件

## 连接

用户需要在客户端创建连接实例.<br>
下面这段由 Rails 默认生成的 JavaScript 代码,正是用于在客户端创建连接实例:


### 连接用户

```js
// app/assets/javascripts/cable.js
//= require action_cable
//= require_self
//= require_tree ./channels
 
(function() {
  this.App || (this.App = {});
 
  App.cable = ActionCable.createConsumer();
}).call(this);
```

上述代码会创建连接用户,并将通过默认的 /cable 地址和服务器建立连接.<br>
还需要从现有订阅中至少选择一个感兴趣的订阅,否则将无法建立连接.

### 订阅者

一旦订阅了某个频道,用户也就成为了订阅者:

```ruby
# app/assets/javascripts/cable/subscriptions/chat.coffee
App.cable.subscriptions.create { channel: "ChatChannel", room: "Best Room" }
 
# app/assets/javascripts/cable/subscriptions/appearance.coffee
App.cable.subscriptions.create { channel: "AppearanceChannel" }
```

上述代码创建了订阅,稍后还要描述如何处理接收到的数据.
作为订阅者,用户可以多次订阅同一个频道.<br>
例如,用户可以同时订阅多个聊天室:

```ruby
App.cable.subscriptions.create { channel: "ChatChannel", room: "1st Room" }
App.cable.subscriptions.create { channel: "ChatChannel", room: "2nd Room" }
```

# 客户端-服务器的交互

## 流(stream)

频道把已发布内容(即广播)发送给订阅者,是通过所谓的"流"机制实现的.

```ruby
# app/channels/chat_channel.rb
class ChatChannel < ApplicationCable::Channel
  def subscribed
    stream_from "chat_#{params[:room]}"
  end
end
```

有了和模型关联的流,就可以从模型和频道生成所需的广播.<br>
下面的例子用于订阅评论频道,以接收 Z2lkOi8vVGVzdEFwcC9Qb3N0LzE 这样的广播:

```ruby
class CommentsChannel < ApplicationCable::Channel
  def subscribed
    post = Post.find(params[:id])
    stream_for post
  end
end
```

向评论频道发送广播的方式如下:

```ruby
CommentsChannel.broadcast_to(@post, @comment)
```

## 广播

广播是指发布/订阅的链接,也就是说,当频道订阅者使用流接收某个广播时,发布者发布的内容会被直接发送给订阅者.
广播也是时间相关的在线队列.<br>
如果用户未使用流(即未订阅频道),稍后就无法接收到广播.
在 Rails 应用的其他部分也可以发送广播:

```ruby
WebNotificationsChannel.broadcast_to(
  current_user,
  title: 'New things!',
  body: 'All the news fit to print'
)
```

调用 WebNotificationsChannel.broadcast_to 将向当前订阅适配器(生产环境默认为 redis,开发和测试环境默认为 async)的发布/订阅队列推送一条消息,并为每个用户设置不同的广播名.<br>
对于 ID 为 1 的用户,广播名是 web_notifications:1.
通过调用 received 回调方法,频道会使用流把到达 web_notifications:1 的消息直接发送给客户端.

## 订阅

订阅频道的用户,称为订阅者.<br>
用户创建的连接称为(频道)订阅.<br>
订阅基于连接用户(订阅者)发送的标识符创建,收到的消息将被发送到这些订阅.

```ruby
# app/assets/javascripts/cable/subscriptions/chat.coffee
# 假设已经获得了发送 Web 通知的权限
App.cable.subscriptions.create { channel: "ChatChannel", room: "Best Room" },
  received: (data) ->
    @appendLine(data)
 
  appendLine: (data) ->
    html = @createLine(data)
    $("[data-chat-room='Best Room']").append(html)
 
  createLine: (data) ->
    """
    <article class="chat-line">
      <span class="speaker">#{data["sent_by"]}</span>
      <span class="body">#{data["body"]}</span>
    </article>
    """
```

## 向频道传递参数

创建订阅时,可以从客户端向服务器端传递参数.<br>
例如:

```ruby
# app/channels/chat_channel.rb
class ChatChannel < ApplicationCable::Channel
  def subscribed
    stream_from "chat_#{params[:room]}"
  end
end
```

传递给 subscriptions.create 方法并作为第一个参数的对象,将成为频道的参数散列.<br>
其中必需包含 channel 关键字:

```ruby
# app/assets/javascripts/cable/subscriptions/chat.coffee
App.cable.subscriptions.create { channel: "ChatChannel", room: "Best Room" },
  received: (data) ->
    @appendLine(data)
 
  appendLine: (data) ->
    html = @createLine(data)
    $("[data-chat-room='Best Room']").append(html)
 
  createLine: (data) ->
    """
    <article class="chat-line">
      <span class="speaker">#{data["sent_by"]}</span>
      <span class="body">#{data["body"]}</span>
    </article>
    """
# 在应用的某个部分中调用,例如 NewCommentJob
ActionCable.server.broadcast(
  "chat_#{room}",
  sent_by: 'Paul',
  body: 'This is a cool chat app.'
)
```

## 消息重播

一个客户端向其他已连接客户端重播自己收到的消息,是一种常见用法.

```ruby
# app/channels/chat_channel.rb
class ChatChannel < ApplicationCable::Channel
  def subscribed
    stream_from "chat_#{params[:room]}"
  end
 
  def receive(data)
    ActionCable.server.broadcast("chat_#{params[:room]}", data)
  end
end
# app/assets/javascripts/cable/subscriptions/chat.coffee
App.chatChannel = App.cable.subscriptions.create { channel: "ChatChannel", room: "Best Room" },
  received: (data) ->
    # data => { sent_by: "Paul", body: "This is a cool chat app." }
 
App.chatChannel.send({ sent_by: "Paul", body: "This is a cool chat app." })
```

所有已连接的客户端,包括发送消息的客户端在内,都将收到重播的消息.<br>
注意,重播时使用的参数与订阅频道时使用的参数相同.

# 全栈示例

本节的两个例子都需要进行下列设置:

0. 设置连接
0. 设置父频道
0. 连接用户

## 用户在线状态(user appearance)

下面是一个关于频道的简单例子,用于跟踪用户是否在线,以及用户所在的页面.<br>
(常用于显示用户在线状态,例如当用户在线时,在用户名旁边显示绿色小圆点.<br>
)

在服务器端创建在线状态频道(appearance channel):

```ruby
# app/channels/appearance_channel.rb
class AppearanceChannel < ApplicationCable::Channel
  def subscribed
    current_user.appear
  end
 
  def unsubscribed
    current_user.disappear
  end
 
  def appear(data)
    current_user.appear(on: data['appearing_on'])
  end
 
  def away
    current_user.away
  end
end
```

订阅创建后,会触发 subscribed 回调方法,这时可以提示说"当前用户上线了".<br>
上线/下线 API 的后端可以是 Redis、数据库或其他解决方案.
在客户端创建在线状态频道订阅:

```ruby
# app/assets/javascripts/cable/subscriptions/appearance.coffee
App.cable.subscriptions.create "AppearanceChannel",
  # 当服务器上的订阅可用时调用
  connected: ->
    @install()
    @appear()
 
  # 当 WebSocket 连接关闭时调用
  disconnected: ->
    @uninstall()
 
  # 当服务器拒绝订阅时调用
  rejected: ->
    @uninstall()
 
  appear: ->
    # 在服务器上调用 `AppearanceChannel#appear(data)`
    @perform("appear", appearing_on: $("main").data("appearing-on"))
 
  away: ->
    # 在服务器上调用 `AppearanceChannel#away`
    @perform("away")
 
 
  buttonSelector = "[data-behavior~=appear_away]"
 
  install: ->
    $(document).on "turbolinks:load.appearance", =>
      @appear()
 
    $(document).on "click.appearance", buttonSelector, =>
      @away()
      false
 
    $(buttonSelector).show()
 
  uninstall: ->
    $(document).off(".appearance")
    $(buttonSelector).hide()
```

### 客户端-服务器交互

客户端通过 App.cable = ActionCable.createConsumer("ws://cable.example.com")(位于 cable.js 文件中)连接到服务器.<br>
服务器通过 current_user 标识此连接.<br>
客户端通过 App.cable.subscriptions.create(channel: "AppearanceChannel")(位于 appearance.coffee 文件中)订阅在线状态频道.服务器发现在线状态频道创建了一个新订阅,<br>
于是调用 subscribed 回调方法,也即在 current_user 对象上调用 appear 方法.客户端发现订阅创建成功,<br>
于是调用 connected 方法(位于 appearance.coffee 文件中),也即依次调用 @install 和 @appear.<br>
@appear 会调用服务器上的 AppearanceChannel#appear(data) 方法,同时提供 { appearing_on: $("main").data("appearing-on") } 数据散列.<br>
之所以能够这样做,是因为服务器端的频道实例会自动暴露类上声明的所有公共方法(回调除外),<br>
从而使远程过程能够通过订阅的 perform 方法调用它们.服务器接收向在线状态频道的 appear 动作发起的请求,<br>
此频道基于连接创建,连接由 current_user(位于 appearance_channel.rb 文件中)标识.<br>
服务器通过 :appearing_on 键从数据散列中检索数据,将其设置为 :on 键的值并传递给 current_user.appear.

## 接收新的 Web 通知

上一节中在线状态的例子,演示了如何把服务器功能暴露给客户端,以便在客户端通过 WebSocket 连接调用这些功能.<br>
但是 WebSocket 的伟大之处在于,它是一条双向通道.<br>
因此,在本节的例子中,要看一看服务器如何调用客户端上的动作.<br>
本节所举的例子是一个 Web 通知频道(Web notification channel),<br>
允许在广播到正确的流时触发客户端 Web 通知.<br>
创建服务器端 Web 通知频道:

```ruby
# app/channels/web_notifications_channel.rb
class WebNotificationsChannel < ApplicationCable::Channel
  def subscribed
    stream_for current_user
  end
end
```

创建客户端 Web 通知频道订阅:

```ruby
# app/assets/javascripts/cable/subscriptions/web_notifications.coffee
# 客户端假设已经获得了发送 Web 通知的权限
App.cable.subscriptions.create "WebNotificationsChannel",
  received: (data) ->
    new Notification data["title"], body: data["body"]
# 在应用的其他部分向 Web 通知频道实例发送内容广播:

# 在应用的某个部分中调用,例如 NewCommentJob
WebNotificationsChannel.broadcast_to(
  current_user,
  title: 'New things!',
  body: 'All the news fit to print'
)
```

调用 WebNotificationsChannel.broadcast_to 将向当前订阅适配器的发布/订阅队列推送一条消息,并为每个用户设置不同的广播名.<br>
对于 ID 为 1 的用户,广播名是 web_notifications:1.<br>
通过调用 received 回调方法,频道会用流把到达 web_notifications:1 的消息直接发送给客户端.<br>
作为参数传递的数据散列,将作为第二个参数传递给服务器端的广播调用,数据在传输前使用 JSON 进行编码,到达服务器后由 received 解码.

## 更完整的例子

关于在 Rails 应用中设置 Action Cable 并添加频道的完整例子,参见 rails/actioncable-examples 仓库.

# 配置

使用 Action Cable 时,有两个选项必需配置:订阅适配器和允许的请求来源.

## 订阅适配器

默认情况下,Action Cable 会查找 config/cable.yml 这个配置文件.<br>
该文件必须为每个 Rails 环境指定适配器和 URL 地址.<br>
关于适配器的更多介绍,请参阅 依赖关系.

```yml
development:
  adapter: async
 
test:
  adapter: async
 
production:
  adapter: redis
  url: redis://10.10.3.153:6381
  channel_prefix: appname_production
```

### 配置适配器

下面是终端用户可用的订阅适配器.

#### async 适配器

async 适配器只适用于开发和测试环境,不应该在生产环境使用.

#### Redis 适配器

Action Cable 包含两个 Redis 适配器:常规的 Redis 和事件型 Redis.<br>
这两个适配器都要求用户提供指向 Redis 服务器的 URL.<br>
此外,多个应用使用同一个 Redis 服务器时,可以设定 channel_prefix,以免名称冲突.<br>
详情参见 Redis PubSub 文档.

#### PostgreSQL 适配器

PostgreSQL 适配器使用 Active Record 的连接池,因此使用应用的 config/database.yml 数据库配置连接.<br>
[以后可能会变](https://github.com/rails/rails/issues/27214).


## 允许的请求来源

Action Cable 仅接受来自指定来源的请求.<br>
这些来源是在服务器配置文件中以数组的形式设置的,每个来源既可以是字符串,也可以是正则表达式.<br>
对于每个请求,都要对其来源进行检查,看是否和允许的请求来源相匹配.

```ruby
config.action_cable.allowed_request_origins = ['http://rubyonrails.com', %r{http://ruby.*}]
```

若想禁用来源检查,允许任何来源的请求:

```ruby
config.action_cable.disable_request_forgery_protection = true
```

在开发环境中,Action Cable 默认允许来自 localhost:3000 的所有请求.

## 用户配置

要想配置 URL 地址,可以在 HTML 布局文件的 \<head> 元素中添加 action_cable_meta_tag 标签.<br>
这个标签会使用环境配置文件中 config.action_cable.url 选项设置的 URL 地址或路径.

## 其他配置

另一个常见的配置选项,是应用于每个连接记录器的日志标签.<br>
下述示例在有用户账户时使用账户 ID,没有时则标记为"no-account":

```ruby
config.action_cable.log_tags = [
  -> request { request.env['user_account_id'] || "no-account" },
  :action_cable,
  -> request { request.uuid }
]
```

关于所有配置选项的完整列表,请参阅 ActionCable::Server::Configuration 类的 API 文档.
还要注意,服务器提供的数据库连接在数量上至少应该和职程(worker)相等.<br>
职程池的默认大小为 100,也就是说数据库连接数量至少为 4.<br>
职程池的大小可以通过 config/database.yml 文件中的 pool 属性设置.

# 运行独立的 Cable 服务器

## 和应用一起运行

Action Cable 可以和 Rails 应用一起运行.<br>
例如,要想监听 /websocket 上的 WebSocket 请求,可以通过 config.action_cable.mount_path 选项指定监听路径:

```ruby
# config/application.rb
class Application < Rails::Application
  config.action_cable.mount_path = '/websocket'
end
```

在布局文件中调用 action_cable_meta_tag 后,就可以使用 App.cable = ActionCable.createConsumer() 连接到 Cable 服务器.<br>
可以通过 createConsumer 方法的第一个参数指定自定义路径(例如,App.cable =
ActionCable.createConsumer("/websocket")).
对于创建的每个服务器实例,以及由服务器派生的每个职程,<br>
都会新建对应的 Action Cable 实例,通过 Redis 可以在不同连接之间保持消息同步.

## 独立运行

Cable 服务器可以和普通应用服务器分离.<br>
此时,Cable 服务器仍然是 Rack 应用,只不过是单独的 Rack 应用罢了.<br>
推荐的基本设置如下:

```ruby
# cable/config.ru
require_relative '../config/environment'
Rails.application.eager_load!

run ActionCable.server
```

然后用 bin/cable 中的一个 binstub 命令启动服务器:

```bash
#!/bin/bash
bundle exec puma -p 28080 cable/config.ru
```

上述代码在 28080 端口上启动 Cable 服务器.

## 注意事项

WebSocket 服务器没有访问会话的权限,但可以访问 cookie,而在处理身份验证时需要用到 cookie.<br>
这篇文章介绍了如何使用 Devise 验证身份.

# 依赖关系

Action Cable 提供了用于处理发布/订阅内部逻辑的订阅适配器接口,<br>
默认包含异步、内联、PostgreSQL、事件 Redis 和非事件 Redis 适配器.<br>
新建 Rails 应用的默认适配器是异步(async)适配器.
对 Ruby gem 的依赖包括 websocket-driver、nio4r 和 concurrent-ruby.

# 部署

Action Cable 由 WebSocket 和线程组成.<br>
其中框架管道和用户指定频道的职程,都是通过 Ruby 提供的原生线程支持来处理的.<br>
这意味着,只要不涉及线程安全问题,就可以使用常规 Rails 线程模型的所有功能.<br>
Action Cable 服务器实现了Rack 套接字劫持 API(Rack socket hijacking API),<br>
因此无论应用服务器是否是多线程的,都能够通过多线程模式管理内部连接.<br>
因此,Action Cable 可以和流行的应用服务器一起使用,例如 Unicorn、Puma 和 Passenger.